安徽小學生目送巴士駛離 攔路擋車罵警員

安徽小學生目送巴士駛離 攔路擋車罵警員

安徽阜陽一名小學生昨日因趕不上巴士，竟跑到馬路上，攔阻巴士離開，站在車頭前向巴士司機大叫大嚷。事件造成整個路段嚴重擁堵，驚動交警及巡警到場，惟男童仍不聽勸告，更揚言「誰拉我打誰」。警員事後將男童強行帶返派出所，並通知其母親將他接回。

據涉事巴士司機表示，昨日上午11時40分許，他剛把巴士駛離車站，一名男童突然翻越護欄，站在巴士前面。幸其及時煞車，才沒有撞到孩子，未料男童反向他大聲怒吼。司機表示，由於公司規定，所有巴士一旦駛離站台，便不能二次停車，故沒有讓孩子上車。

男童的母親則解釋，兒子只是心急趕着回家，當時見巴士剛開車，故打算將其攔下。她強調孩子並非有意擾亂交通秩序，只是認為巴士司機故意不開門，才會作出如此行為。而男童就讀的學校亦表示，男童只是「性格有點急躁、易怒」，並稱會就交通安全問題向學生多加教育。

細細個就可以教到咁野蠻, 祖國真偉大

千錯萬錯都係人地錯

有前途吖，咁細個就咁撚惡

青出於藍

中國特色 咁細個就學識

小支支遺傳晒